<resources>
    <string name="app_name">activite7</string>
    <string name="casasmalldesc">Casablanca (en berbère : Anfa, litt. « colline », en arabe : الدار البيضاء4) est une ville située au centre-ouest du Maroc.</string>
    <string name="casafulldesc">Capitale économique du pays5,6 et plus grande ville du Maghreb par la population, elle est située sur la côte atlantique, à environ 80 km au sud de Rabat, la capitale administrative.
Sur le plan administratif, son territoire — à distinguer de celui de l\\\'agglomération incluant sa banlieue — d\\\'une superficie de 384 km23, correspond à celui de la préfecture de Casablanca, chef-lieu de la région Casablanca-Settat. Depuis le retour au principe de l\\\'unité de la ville en 20027, il est composé d\\\'une part de la municipalité de Casablanca, divisée en 16 arrondissements répartis dans 8 préfectures d\\\'arrondissement(s), et d\\\'autre part de la minuscule municipalité du Méchouar de Casablanca placée en son centre et où siège un palais royal8.

Lors du recensement de 2014, sa population était de 3 359 818 habitants2, faisant d\\\'elle la ville la plus peuplée du Royaume, et celle de son agglomération s\\\'élevait à 4 270 750 habitants2.

Rendue légendaire par le film Casablanca (1942), la ville possède un patrimoine architectural moderne important, dû à la diversité architecturale qu\\\'elle a connue pendant le xxe siècle, où elle était alors le « laboratoire de la modernité »9 d\\\'une nouvelle génération d\\\'architectes qui débarquaient directement des bancs de l\\\'École nationale supérieure des beaux-arts de Paris.

Casablanca possède certaines des plus grandes mosquées de la planète, notamment la mosquée Hassan-II, véritable symbole de la ville.

Ville martyre, 440 ans après avoir été rasée par les Portugais, Casablanca fut quasiment détruite lors du bombardement de la ville par les Français en 1907 lors de l\\\'insurrection de Casablanca faisant des milliers de victimes. La ville fut également assiégée par l\\\'armée pendant les émeutes de 1981.

Les habitants de la ville se nomment Bidawa ou Casawa en arabe marocain et Ayt Kaẓa en berbère.

    </string>
    <string name="sitecasa">http://www.casablancacity.ma/</string>

    <string name="rabatsmalldesc">
        Rabat (en arabe : الرباط, ar-Ribāṭ ; en berbère : ⵔⵔⴱⴰⵟ, R-rbaṭ ; en darija : الرّباط, er-Rbaṭ) est la capitale du Maroc.
    </string>
    <string name="rabatfulldesc">La ville est située au bord de l\\\'Atlantique au nord-ouest du Maroc.

A 40 km au sud de Kénitra et 240 km au sud-ouest de Tanger et du détroit de Gibraltar, et à 87 km au nord-est de Casablanca.
Elle est séparée de la ville de Salé au niveau de l\\\'embouchure du Bouregreg, d\\\'où leur surnom de « villes jumelles ».

Sur le plan administratif, son territoire — à distinguer de celui de l’agglomération rabataise incluant sa banlieue —
d\\\'une superficie de 118,5 km2, correspond à celui de la préfecture de Rabat qui, depuis le retour au principe de l\\\'unité de la ville en 20028,
est composée d\\\'une part de la commune urbaine de Rabat, divisée en cinq arrondissements ;
d\\\'autre part de la commune urbaine de Touarga, où se situe le palais royal, enclavée dans la première. Lors du dernier recensement de 2014,
sa population était de 577 827 habitants5, faisant de Rabat la 7e plus grande ville du royaume.

 Avec sa banlieue, elle forme la deuxième plus grande agglomération du pays après celle de Casablanca.

La ville a été fondée en 1150 par les Almohades, qui y édifièrent une citadelle (devenue la kasbah des Oudayas), une mosquée et une résidence.
C’était alors ce qu\\\'on appelle un ribat (« forteresse »). Le nom actuel vient de Ribat Al Fath, « le Camp de la Victoire ».

Plus tard, le petit-fils d\\\'Al-Mūmin – Ya\\\'qub al-Mansūr – agrandit et compléta la ville, l\\\'entourant notamment de murailles.

Par la suite, elle servit de base aux expéditions almohades en Andalousie.

Après 1269, quand les Mérinides choisirent Fès comme capitale, Rabat entra dans une période de déclin.

Ainsi, l\\\'explorateur morisque Hassan al-Wazzan a rapporté qu\\\'il n\\\'y subsistait que 100 maisons habitées en 1515. En 1609, à la suite du décret d’expulsion de Philippe III, 13 000 Morisques y trouvèrent refuge, revitalisant ainsi la ville12. Jusqu\\\'au xixe siècle, Rabat est connue sous le nom de Salé-le-Neuf.

En 1912, Lyautey fit de Rabat le siège du résident général et la capitale du protectorat français au Maroc13.

En 1956, à l’indépendance du Maroc, la ville resta la capitale du pays.

Depuis 2012, un ensemble de sites de Rabat est inscrit sur la liste du patrimoine mondial de l\\\'Unesco.
La ville a aussi reçu la deuxième place du classement CNN des « Meilleures destinations touristiques de 2013 ».

    </string>
    <string name="siterabat">https://www.infostourismemaroc.com/ville/tourisme-maroc-ville-Rabat.html</string>
</resources>